\main

\subsection{Wöchentliche Quizes}
\label{sec:wq}

Für die hospitierten Lektionen am Anfang des Unterrichtspraktikums musste gemeinsam mit dem Betreuer Prof.\ Dr.\ Stamm ein kleiner Auftrag formuliert werden.
Der Auftrag war schliesslich, ein interaktives Quiz zur Wissenssicherung durchzuführen.
Das erste im Rahmen dieses Auftrags erstellte Quiz fand während der letzten Viertelstunde des Unterrichts in Woche 2 zum Thema Zeiger und Arrays statt.

Die insgesamt sechs Quizfragen (entweder Multiple-Choice oder Eingabe einer natürlichen Zahl) wurden mit Hilfe der Präsentations-Software \emph{Mentimeter\footnote{Mentimeter: Interactive presentation software, \url{https://www.mentimeter.com}}} den Studierenden zugänglich gemacht.
Durch Verwendung eines Smartphones hatten die Studierenden die Möglichkeit, ihre Antworten auf elektronischem Weg ins System einzuspeisen, so dass nach kurzer Wartezeit eine anonymisierte Antwortstatistik für die ganze Klasse angezeigt werden konnte.
Falls dabei systematische Fehlvorstellungen zum Vorschein kamen, wurde die entsprechende Quizfrage gleich im Anschluss nochmals nachbesprochen.

Das durchgeführte Quiz stiess auf rege Beteiligung und relativ grosses Interesse unter den Studierenden.
Nach kurzer Diskussion vereinbarten wir, dass auch in den noch ausstehenden Wochen ein vergleichbares interaktives Quiz zusammen mit der Klasse durchgeführt werden soll.
 
Als Reaktion auf einen entsprechendem Vorschlag von der Klasse einigten wir uns aber darauf, dass diese wöchentlichen Quizes nicht am Ende, sondern eher am Anfang einer Unterrichtssequenz eingesetzt werden sollen.
Diese Entscheidung basierte auf der Überlegung, dass altes Wissen aus vergangenen Wochen, das für das neue Thema der aktuellen Woche aber trotzdem wichtig sein könnte, jeweils am Anfang einer Unterrichtssequenz kurz repetiert werden sollte.

Alle während dieses Unterrichtspraktikums erstellten und eingesetzten Quizes sind im Anhang~\ref{app:wq} zu finden.
Speziell zu erwähnen ist dabei Quiz 2 aus Woche 2, das wie vorher beschrieben als einziges ganz am Ende einer Unterrichtssequenz eingesetzt wurde.
Ebenso speziell ist Quiz 7 zum Thema Templates, das ausnahmsweise nicht zur Repetition von Stoff aus vergangenen Wochen verwendet wurde, sondern zur Wissenssicherung des gerade vorangegangenen Lehrervortrags zum gleichen Thema (siehe dazu auch den entsprechenden Auftrag in Abschnitt~\ref{sec:lv}).

\appendix

\subsection{Wöchentliche Quizes}
\label{app:wq}

In diesem Anhang befinden sich die Quizfragen, die wöchentlich während des Unterrichts den Studierenden gestellt und dann auch gleich nachbesprochen wurden.
Sie sind aufgeteilt auf mehrere Dokumente, die nach der Unterrichtswoche benannt sind, in der die jeweiligen Quizfragen verwendet wurden.

Für Wochen 0 und 1 existeren keine Quizfragen, weil zu diesen Zeitpunkten die wöchentlich wiederkehrende Natur des Quizes noch nicht absehbar war.
Für die Wochen 5 und 6 hingegen existieren jeweils keine, weil in diesen Wochen der DZ-Student gar nicht am Unterrichtsort anwesend war, weil weder eine Hospitation noch ein Unterricht vorgesehen war.

Auf jedes Quiz folgt direkt eine Antwort-Statistik mit einer Übersicht über die von den Studierenden während des Unterrichts gegebenen Anworten.

\begin{multicols}{2}
  \mtoc[quiz]
\columnbreak
  \mtoc[quiz-answers]
\end{multicols}

\foreach \i/\j in {2/02,3/03,4/04,7/07,8/08,9/09,10/10,11/11} {
  \includematerial[quiz]{\j_quiz.pdf}{Quiz \i}
  \includewidematerial[quiz-answers]{\j_quiz-answers.pdf}{Antwort-Statistik \i}
}
